---
title: Console et gestion des erreurs 
lang: fr-FR
---

# Console et gestion des erreurs

La console est un outil de votre navigateur vous permettant de résoudre les erreurs éventuelles de votre programme. Vous pouvez également y exécuter du javascript ou vérifier l'état de variables.

En fonction des bibliothèques utilisées, les messages d'erreur seront plus ou mois explicites. En général, ils vous donnent au moins l'un ou l'autre indice sur ce qui pourrait poser problème et/ou le fichier et la ligne de votre code qui produit l'erreur.

La fonction **print("Hello");** envoie un message dans la console. Identique à la fonction **console.log("Hello");**.

<a data-fancybox title="Bug" href="/assets/bug.jpg">![Bug](/assets/bug.jpg)</a>
<span class="legende">Photo du « premier cas réel de bug (insecte) », dans le journal d'entretien du Harvard Mark II conservé à la Smithsonian Institution.</span>

# Inspecteurs web

Probablement évoqués en B2, les outils de développement des navigateurs vous seront vite indispensables si vous travaillez avec le web comme finalité.

Les outils de développement dans Safari doivent être activés. Ils ne le sont pas par défaut.

### Vue 3D

# Méthode

Préférez partir d'un projet simple pour ensuite monter en complexité. Cela vous permettra de ne jamais totalement perdre pied, et d'identifier aisément les concepts ou fonctions que vous ne comprenez pas.

C'est exactement ce que décrivent Casey Reas, Ben Fry et Lauren MacCarthy:

+ Nous recommendons d'écrire votre code par petits blocs de quelques lignes et de l'exécuter régulièrement pour éviter que les erreurs ne s'accumulent à votre insu.
+ Même les programmes les plus ambitieux sont écrits ligne par ligne.
+ Divisez votre projet en unités plus petites que vous achevez l'une après l'autre. cela vous permettra d'accumuler une série de petits succès plutôt qu'une vague d'erreurs.
+ Si vous rencontrez une erreur, essayez d'isoler la portion de votre code où vous pensez la trouver.
+ Essayez d'envisager la résolution d'une erreur comme celle d'un mystère ou d'un puzzle. Si vous êtes bloqué ou que vous perdez patience, faites une pause pour vous vider la tête ou demandez de l'aide à un ami.
+ Souvent, l'erreur est juste sous notre nez mais nécessite un avis extérieur pour être mise en lumière.

Source: Make: Getting started with P5.js by Lauren McCarthy, Casey Reas and Ben Fry